{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị dị ứng sữa", "question": "Chào bác sĩ! Con em hiện được 6 tháng, bú mẹ hoàn toàn, nặng 7kg, lúc sinh nặng 3.1kg. Em đã cho bé ăn dặm bột sữa được 1 tuần, cháu 4 ngày mới đi tiêu, phân mềm và sệt. 2 ngày nay em đang tập cho bé uống sữa ngoài nhưng khi bé đang bú thì có nổi mẩn đỏ quanh miệng. Bác sĩ cho em hỏi có phải bé bị dị ứng vời sữa bò không ạ? Nếu dị ứng thì tại sao khi bé ăn bột dặm cũng từ sữa thì không sao cả? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị dị ứng với sữa bò. Lượng đạm của sữa bò trong bột ăn dặm ít nên không đủ làm bé dị ứng. Để có thể chẩn đoán xác định, bạn có thể đưa bé đi khám ở bệnh viện Da liễu để làm test dị ứng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-di-ung-sua-22882/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân, ra mồ hôi, hay khóc quấy", "question": "Bé nhà em nay được hơn 3 tháng nhưng chỉ được 5kg5, lúc mới sinh bé được 3kg7, tháng đầu tiên bé tăng 800g, 2 tháng sau mỗi tháng bé chỉ tăng 500g. Dạo này em thấy bé hay ra mồ hôi đầu, khóc quấy ban ngày, ngủ không ngon giấc. Em đã bổ sung vitamin D3 và tắm nắng cho bé hàng ngày rồi. Em cũng đang uống canxi, sắt và sữa dành cho mẹ đang cho con bú rồi. Mong bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ lên cân ít hay nhiều phụ thuộc khá lớn vào chế độ ăn của mẹ. Bạn nên tăng thêm thịt/cá/trứng và sữa, chất béo trong chế độ ăn của bạn. Nếu bé vẫn lên cân ít thì phải đi khám chuyên khoa dinh dưỡng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-ra-mo-hoi-hay-khoc-quay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa tiêu chảy", "question": "Con trai em sinh thường 3,1kg, hiện tại tròn 3 tháng được 5,8kg, dài 58cm. Hiện con em ngừa 5in1 ngày 25/11. Khi nào thì ngừa tiêu chảy được ạ? Ngừa tiêu chảy cách ngày ngừa 5in1 mấy ngày ạ? Em cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Con của bạn có thể uống ngừa tiêu chảy và cách ngày tiêm Quinvaxem ít nhất 2 tuần.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi ị nhiều lần trong ngày", "question": "Chào bác sĩ! Bé em được 1 tháng 10 ngày. Trong tháng bé đi ị bình thường 1 lần/ngày, phân đặc, nhưng khoảng 4 ngày nay bé đi ị 4-5 lần/ngày, đi tướt có kèm theo nước nhầy, phân vàng sệt, có lúc có hoa cà hoa cải, bé vẫn bú mẹ bình thường và không thấy dấu hiệu khác. Cho em hỏi như vậy có vấn đề gì về tiêu hóa hay đường ruột bé không ạ? Em vẫn ăn kiêng không ăn hải sản hay đồ lạnh. Cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi cầu 4-5 lần/ngày, đi phân lỏng, hơi nhầy, hoa cà hoa cải. Nếu bé vẫn bú bình thường và không có dấu hiệu gì khác thì không sao. Bạn không cần phải ăn kiêng hải sản.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-i-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng và chiều cao chuẩn cho bé", "question": "Có nhiều bảng chuẩn cân nặng và chiều cao cho bé dưới 5 tuổi quá. Bác sĩ cho e 1 bảng chuẩn nhất để em theo dõi bé. Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn dựa vào bảng tiêu chuẩn chiều cao cân nặng trong sổ sức khỏe của bé nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-va-chieu-cao-chuan-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ nhiễm virut viêm gan b", "question": "Em chào bác sĩ. Em làm xét nghiệm máu ở Đại học Y thì kết quả dương tính với HBsAg, bác sĩ kết luận nhiễm virut viêm gan B nhưng chỉ số men gan của em bình thường trong giới hạn cho phép nên không cần làm thêm xét nghiệm khác. Vài năm gần đây em xét nghiệm máu thì kết quả vẫn thế không thay đổi.Tháng 3/2013 em sinh con đầu lòng ở bệnh viện huyện nên họ không có huyết thanh kháng thể mà chỉ tiêm mỗi văcxin viêm gan B. Đến nay cháu đã được gần 3 tuổi và em đã tiêm 3 mũi vacxin B cho cháu. Vậy bác sĩ cho em hỏi con em khi chưa tiêm huyết thanh kháng thể mà chỉ có chích ngừa 3 mũi Viêm gan B như vậy thì có khả năng nhiễm bệnh không, đến khoảng mấy tuổi thì em cho cháu đi xét nghiệm được ạ? Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi xét nghiệm máu ngay bây giờ. Nếu bé được tiêm vắc-xin VGSV B trong vòng 24 giờ sau sinh thì khả năng không mắc bệnh là 90%.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-nhiem-virut-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vết tiêm thuốc của bé bị áp xe", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 14 ngày tuổi, bị trào ngược dạ dày thực quản nên phải nhập viện nhi đồng 1 điều trị. Bé được xuất viện cách đây 1 tuần. Hôm nay, em phát hiện vết tiêm thuốc trên đùi bé có một cục nhỏ như bị áp xe, không bị sưng đỏ. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp cách làm tan cục này. Em cảm ơn bác sĩ nhiều. ", "answer": "Chào bạn,,Vết này nếu không bị sưng, nóng, đỏ, đau thì không phải áp-xe. Từ từ sẽ tan, không cần phải làm gì.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vet-tiem-thuoc-cua-be-bi-ap-xe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa vacxin 5 trong 1 cho trẻ em", "question": "Chào bác sĩ. Con em sinh ngày 24/9/2015, tính đến thời điểm hiện tại (7/12/2015) cháu được khoảng 2 tháng 13 ngày tuổi. Khi sinh bác sĩ xét nghiệm phát hiện mẹ cháu bị viêm gan b (HBsAg +) nên trong vòng 24 giờ sau sinh bác sĩ kêu mua thuốc huyết thanh IMMUNOHBs 180UI chích cho bé và tiêm luôn 2 mũi vacxin theo chương trình tiêm chủng mở rộng là lao và viêm gan b cho bé.Sau đó khi bé được gần 2 tháng tuổi thì vợ em có lại trạm y tế nơi vợ em đang ở để hỏi chích văcxin 5 trong 1 thì trạm y tế nói ở trạm chích vào ngày 3 tây hàng tháng, nhưng mũi 5 trong 1 phải chích khi trẻ được 3 tháng tuổi mới dám chích. Do vào 3 tây tháng đó con em mới được 2 tháng 9 ngày tuổi nên vợ chồng em ko dám đưa bé đi chích vì bé còn nhỏ và sợ chưa đủ 3 tháng nên trạm y tế không chích.Do sợ bé bị lây viêm gan b từ mẹ nên ngày 5/12/2015 em đưa bé đi chích dịch vụ 1 mũi ngừa viêm gan b Engerix b và uống 1 lần thuốc ngừa tiêu chảy Rotarix. Bác sĩ hẹn 1 tháng sau sẽ lại chích thêm 1 mũi viêm gan b và uống thêm 1 lần ngừa tiêu chảy nữa (ngày 05/1/2016) là kết thúc mũi viêm gan b và ngừa tiêu chảy. Nhưng em hỏi khi nào có vacxin dịch vụ 5 trong 1 Pentaxim thì bác sĩ trả lời không biết, em điện thoại nhiều chỗ đều trả lời là không chắc chắn khi nào có. Nên em định vào đầu tháng (3/01/2016) sẽ lại trạm y tế chích lại mũi vacxin 5 trong 1 Quinvaxem thì có được không bác sĩ? Em hỏi thì bác sĩ chỗ chích dịch vụ nói là không được do vacxin Quinvaxem trong thành phần đã có chứa viêm gan b nên chích sẽ dư ra một mũi b (do Quinvaxem chích 3 lần, cộng với 1 lần trong bệnh viện và 1 lần chích dịch vụ tổng cộng là 5 lần, so với chương trình tiêm chủng mở rộng thì dư 1 lần viêm gan b). Dư mũi viêm gan b đơn khi kết hợp 3 lần chích Quinvaxem có ảnh hưởng gì đến bé không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm Quinvaxem vì thừa vắc-xin viêm gan siêu vi B không ảnh hưởng đến sức khỏe của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-vacxin-5-trong-1-cho-tre-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú xong thì bị ợ hơi và bé chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 2 tháng 25 ngày. Lúc sinh được 2.8kg, bây giờ được 5kg. Bé bị tim bẩm sinh. Đợt này bé bú ít, mỗi lần bú xong, bế bé đứng lên ợ rất to. Bé cũng chậm tăng nữa. Em không biết bé bị sao nữa. Đi khám thì bác sĩ bảo bé phát triển bình thường. Mong bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân rất tốt. Nếu bé bú ít hơn so với bình thường thì phải đi tái khám tim mạch.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-xong-thi-bi-o-hoi-va-be-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách gọi sữa về và điều trị rôm sẩy ở trẻ nhỏ", "question": "Bé 3 tháng tuổi, sữa em ít dần có lúc không đủ bú nên bé đói hay quấy khóc làm sao để sữa về và nhiều hơn ạ? Bé bị rôm sẩy nhiều mặc dù em luôn cho mặc quần áo thoáng. Em sử dụng lactacyd nhưng bé vẫn không khỏi. Xin các bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Chân thành cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-be-hon-thang-tuoi/ ,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tri-rom-say-o-tre-so-sinh/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-goi-sua-ve-va-dieu-tri-rom-say-o-tre-nho/"}
